\begin{multicols}{2}
  \mySection{Planl\ae g Din Tr\ae ning!}
  \begin{tList}{Den allerbedste træningsplan er den du følger}
  \item Det vigtigste er, at du rent faktisk laver din træning - den
    bedste plan er den, du følger. Hvis du tilføjer en masse seje
    øvelser, som du alligevel kun får lavet engang imellem, kan du
    lige så godt skære ned, så du kan sikre dig at du rent faktisk
    får det gjort.
  \item Hvis træningsplanen er simpel og overkommelig, er der også
    større chance for at du bliver ved med at følge den i lang tid.
  \item  Det er svært at blive stærkere, hvis man hele tiden hopper
    fra plan til plan.
  \end{tList}

  \begin{tList}{Skriv det ned!}
  \item Hvis man tager noter til sin træning, er man aldrig i tvivl
    om, hvorvidt det virker eller ej. Bare kig på tallene.
  \item Det bliver meget lettere at vurdere, hvor meget man skal
    løfte fra gang til gang, når man ikke bare gætter ud fra mavefornemmelse.
  \end{tList}

  \begin{tList}{Minimum effective dose aka keep it simple}
  \item Du skal træne så lidt som muligt, så længe du bliver stærkere
    af det. Hvorfor det?

  \item Du bruger mindre energi, så har du mere krudt til klatring
  \item Du bliver ikke overvældet af tusind forskellige øvelser
  \item Det er sjovere at klatre end det er at træne. Mindre tid
    træning, mere tid klatring

  \item Væk fra no pain no gain mentalitet. Du er ikke bodybuilder.
  \item Hvis din træning er simpel og kort, er der større
    sandsynlighed for at du gør det.
  \end{tList}

  \begin{tList}{Deload}

  \item Hver fjerde uge. Deload betyder bare ingen hang board, ingen pull ups.

  \item Hvorfor?
    Fordi din krop har brug for hvile, også selvom dit sind synes
    du skal give den gas.

  \item Det er tydeligt bevist at deload hjælper kroppen med at
    hvile, og derfor reducerer skadesrisiko. Der er samtidig også en
    chance for at det hjælper dig med at blive stærkere i det lange
    løb, så win-win.

  \item "Jamen jeg trænede faktisk ikke sidste torsdag, så skal jeg
    ikke bare skippe deload den her gang?"
    - Bare følg planen please ...
  \end{tList}


\end{multicols}
